港鐵協調經理：芝士表面多洞也可層層疊高

【豆腐沙中綫】紀錄不全仍堅稱制度有效 港鐵協調經理：芝士表面多洞也可層層疊高

沙中綫紅磡站擴建工程調查委員會聆訊下午聆訊，繼續由港鐵協調經理（沙中綫）吳嘉華作供。吳在2017年初曾就剪鋼筋問題進行內部調查，並有份撰寫報告。他指，當時認為報告是要審核公司管理系統，只屬檢討，而非調查剪鋼筋問題。他又指，港鐵總經理李子文最初要指派他調查時，他只知道涉及鋼筋接駁螺絲帽問題，直至調查期間才從不合格報告（NCR）中得知有人剪鋼筋。

吳又指，調查時亦看過質量監控計劃（QSP）內容，搜集工程紀錄等工作則由下屬Peter Fung處理；Peter有向他提過建造團隊的監督紀錄不完整，不過他沒有跟進。代表委員會的資深大律師Ian Pennicott、以及代表政府的大律師周偉倫雙雙提出質疑，指如監督紀錄不完整，為何調查報告的結論仍可聲稱監督制度有效。吳嘉華辯稱紀錄不完整不代表制度失效；又多次以「瑞士芝士」作例子，稱每件芝士表面有很多「洞」，但一層層疊高時也不會出現問題。

周偉倫又質疑，吳嘉華在內部報告中參考的QSP內容只是連續牆版本，而非層板的版本。吳則堅持兩者內容相若。代表港鐵的英國御用大律師Philip Boulding於是同時展示兩個版本的QSP內容，並指出兩者的分別，吳依然稱即使有分別，也只是很小的分別。

吳嘉華在庭上亦披露，指港鐵正嘗試改用智能手機，讓監督人員可「同步、同期」備存監督照片等資料，有關方式會擴大至所有地盤檢查工序中。

因剪鋼筋及擅改圖則事件被要求離職的時任港鐵沙中綫（東西綫）總經理黃智聰，今亦被傳召作供。他指，自己雖然是紅磡站合約下、屋宇署規定的「適任人員（Competent person）」，但在港鐵的監管制度下，日常主要工作仍是由總經理胡宏利負責。

QSP有要求監督人員檢查連續牆及層板的螺絲帽後，要製備檢查清單等書面記錄，事後卻發現層板螺絲帽沒有任何書面檢查記錄。黃智聰指，他當時得悉工務督察黃智超檢查連續牆後，再續擔任層板的檢查工作，故誤以為建造團隊會以相同模式進行檢查，沒再作查問。

黃又指，2015至16年巡視地盤時，曾發現有連續牆頂部被工人削走。另一名港鐵建造經理陳傑霖早前作供時指有關改動只屬輕微，無須事先通知。黃智聰今日在庭上卻指，設計若有修改，便應通知設計團隊，不同意陳傑霖的說法。

另一名因事件被要求離職的時任總經理（沙中綫）李子文也在今日作供，指2017年1月接獲下屬通知，指中科董事潘焯鴻通報地盤出現剪鋼筋情況，不過問題已即場糾正，並已發出不合格報告，亦有要求禮頓、以及港鐵人員各自展開內部調查。李形容「當時都幾開心，同事已做本份，鬆一口氣。」

委員會主席夏正民問他，港鐵進行調查時為何沒向中科潘焯鴻查問、事後也沒向他作交代。李子文解釋，當時希望由調查人員決定向誰作調查，過程中主要集中了解監督人員有否按港鐵的「項目綜合管理系統（PIMS)」作檢查，不希望會受其他人的指控影響。

屌你老母 疊得高但係一推就散呢

弱智都做到經理

屌你老母 弱智都做到經理
定係弱智先做到經理

芝士都得 咁condom都得啦

condom得一個窿 唔夠多呀

肥上瘦下呀呀清

名乎其實起豆腐屋

豆腐, 明晒

...

咁你唔撚用芝士起
拎d屎撈飯食啦仆街

港鐵高層既老母都可以層層疊高

要無腦到點先講得出

on9

佢個腦裝芝士架？

個經理識玩喎
掉番轉黎講擺明就假膠啦

是但鳩up矇混過去

幾有創意
而家真係官到無求膽自大
反正唔驚你班賤民 唔洗交代
乜鳩都up得出

佢係咪覺得自己好撚風趣...

咩撚比喻嚟

簡單啲講話我理撚得佢點起就算啦 反正港豬都要搭

疊得高就等於安全？

邊撚個話無問題

用LEGO啦不用

瑞士芝士理論 (Swiss Cheese Model)

是形容意外事件能夠被發生, 只是湊巧同時穿過每一道防護措施的漏洞, 有如層層乳酪中湊巧有一組孔洞的集合, 能讓一束光線直接穿過. 當檢視醫療與飛安事件時, 尤其能看到這種"步步錯, 最後引發不幸"的例子, 只要當時任何一個環節做對, 事件就不會發生.

所以連登仔希望明白呢個道理
狂屌前線醫生係於事無補
要屌就屌後少少，林鄭HA高層 個個unun 腳拎幾千萬年薪

咁你唔用芝士起樓

玩Minecraft?

lego結構都穩過佢地

瑞士芝士理論提供咗個概念, 事故唔係由單一原因導致, 而係經過重重嘅失誤而出現, 每一塊芝士代表一個保護人民身家性命財產嘅機制, 而芝士上面嘅窿仔就代表每個機制入面可能存在嘅漏洞, 當每層漏洞係同一時空入面排列成直線導致事故嘅出現, 各位可以將天津支爆, 甚至各種光怪陸離嘅隨機死亡事件

港鐵最叻用芝士比喻

梗係啦起完又唔關佢事
佢又唔會搭既

DLLM
真係要出事先心息
一出事成個站5層人含家產
含家產呀!!!

芝士好味

又黎集體失智事件

呢間濕尻公司入面，撚把未入過地盤嘅人都做到工程相關的組別經理

呢間濕尻公司入面，大撚把未入過地盤嘅人都做到同工程有關的組別經理

個芝士理論係用嚟管班黃衫人要做好本份咋
唔係用嚟粉飾個站係安全

屌你老母，個經理個腦都穿埋窿

可以咁樣曲解swiss cheese model真係唔簡單

有聲

牽強到笑出聲 小學生都知比喻到錯曬
講出黎丟架
搭埋我個份

啲芝士啲窿唔會影響結構吖嘛
屌你
宜家你係直頭成層芝士有70%都係窿呀

層層疊一樣 愈高愈易跌

極邪惡拉絲監督報告

條友咩職位M20 M30?
咁樣講嘢嘅人都做到經理

屌你, 條濕鳩又幾撚有創意, 唔做創科局哂料

可惜未見過 steve jobs

佢講完唔醜？

咁個站高温會唔會融

的確有芝士理論（Cheese Theory）

如果把許多片芝士重疊在一起，正常情況下，每片芝士的空洞位置不同，光線透不過。但總有機會空洞剛好連成一直線，讓光線透過去，即係爆鑊

睇怕佢引用錯例子

有道理啊
你睇吓啲樓夠係一個個窿仲有人住喺裡面
咪一樣冇事

屌你老母講嘢真係唔撚用腦

港鐵芝士經理：漏洞就梗係會有㗎啦，邊有咁好彩穿得中丫，六合彩又唔見我中，冇事嘅放心啦

唔係你呀嘛響你老豆d套到咭個蜜蜂竇出黎，都生唔到你呀

條友真係弱智架wo

今日香港不為奇

早幾年之前喺呢間公司做嗰陣，佢嘅安全課程成日提芝士理論， 睇嚟嗰一班高層真係洗曬腦

創意10/10

都係嗰句：你班賤民第二日返工咪又係照搭
根本就唔撚驚

芝士上面唔洗企人-.-

又係話得就得

感謝廢鐵提供笑話

粒芝士有幾重呀撚樣

睇topic 仲以為佢來講Swiss cheese model

戇鳩

好正丫其實真係幾有創意

芝士多洞可層層疊高
經理冇腦能步步高昇

對唔對到？

你唔拿之屎去起樓都on9

紙皮都得啦

重點係MTRC有管理層承認有人曾剪鋼筋，此聆訊可以終結

連登仔：協調經理母親年紀老邁也長期有人光顧

屌你老母不如表演用芝士起樓啦笨柒

屌你老母我用芝士疊到廿層樓高
你住比我睇呀屌

你面對咁大危機，唔大智若愚根本好難講得通
所以條友唔係弱智係有慧根
怪就怪件事除左認衰仔外根本講唔通

你確定佢唔係大愚若智？

石屎鋼筋拎去同芝士俾 有料

老屎忽文化 弱智都做到經理

豆腐渣芝士工程

港鐵同同政府所有員工=垃圾

搵包龍星都幫你兜唔到啦 係度死撐鳩up 完全同祖國接軌 不如講「不管你信不信反正我信了」

屌咪撚再為自己失誤去搵藉口啦。
依家政界商界全撚部一錯就搵藉口解釋，
仆你個街你班死賣港賊，個良心俾狗食撚左，
以前成日覺得大陸好多問題，依家你地搞到香港變撚左大陸咁，枉你地讀咁多書，原來讀完出黎都係咁無仁義道德。
等睇你地有報應

比極權政府統治就係咁

有咩野係唔可以層層疊高

佢都覺得 疊高咗就算

所以話依家做高層識鳩噏就得唔使有料

假膠味濃

你唔用芝士起樓？

原來呢間公司堆m grade都係喺庇護工場到請返嚟

而家港鐵同D大公司咪咁

條友讀過Swiss Cheese Model未？ 弱智都請返黎都算，你唔好放佢喺前面做講嘢嗰個呀嘛！我哋唔係弱智同佢溝通唔到㗎！

好好笑？ 我係咪要笑？

錯就錯啦 仲兜

馬屎坑:錢就袋左，話之你死

瑞士芝士理論？

佢個腦都好撚多個窿

不如用雞蛋起呀笨，一排排雞蛋疊高，成個人踩上去都無事，雞蛋平靚正

雖然講唔出咩野大道理，但係我睇完之後覺得非常之有親切感！

內部培訓成日用呢個理論黎告誡員工

芝士論 成班兒登仔唔識
係度笑人
其實你地讀過書未

狗都可以屌閪啦
你唔撚叫你老母俾狗屌

鐵

原來唔係豆腐渣工程
係芝士工程

佢真係好弱智
啲g41都唔會咁講嘢

芝士論個意思唔係話層層都有隆會終有一日層與層之間成一直線遮唔到，一下爆到底層咩

層數多都算啦
層數多可以穿透嘅機率咪低囉
依家個問題係層數不足啊嘛
賴得就賴

咁以後起樓 求期唔塌就得啦

點解唔用豆腐黎比喻？
豆腐都可以層層疊高，
用黎比喻豆腐渣工程更加貼切添。

好呀邊個搭就陷家鏟

大陸有豆腐渣工程，香港有芝士工程

街市D豆腐都可以一磚磚疊高

香港依家土法煉鋼